racemorfan mieszanina racemiczna dwóch steroizomerów o różnym działaniu farmakologicznym leworfanol opioid dekstrorfan dysocjant jest objęty jednolitą konwencją o środkach odurzających z roku wykaz i w polsce jest na wykazie i n ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii zobacz też racemetorfan